幾時 5day work都係benefit⁇

係唔係人想講 一個星期做6 7日先正常
5日好揀優待你
如果唔係 點解唔寫有水飲有得呼吸係benefit

仲以為一個月番五日

係香港先係

我都吾知，五天工作，人工少啲得嗎

一份6天工作25000 一份5天工作20000
你揀邊份？

5天

點解

返6日根本無晒人生

Agger

一個月多5000，一年多60000
十年多600000，廿年多1200000
未計通脹
俾啲爭扎，俾啲上進心

一星期休一日係好辛苦既事

睇行業啦

唔好話六日, 五日半都唔屌啊
跟本返左半日工做咩都無晒心情

因為強積金都可以係benefit嚟，相比起5天工作真係皇恩浩蕩。

6天工作根本唔撚人道
再加上好撚多閪老闆又要人6天工作又要出低人工當人狗咁
on9到極

返六日 賺黎你有時間用咩?

又真係無 條數要再計過
因為我發現好多嘢用錢買唔到
利申 六天工作奴

人工都唔錯...

15000除26除12
50蚊個鐘都無，食自己

可達既意思係20年經驗每日O爆鐘先有既數

新人做滿一年有2000獎金，多撚尻柒謝哂

點都返五天

有啲寫7日Annual leave都係benefit啦

吾你老母臭閪 生著個弱智女真係慘

遲幾年有一萬蚊人工6天工作既工已經係筍工 仲要每日至少做10個鐘

呢到係香港

番緊pt餐廳,見D大佬一星期番足七日,番早收尾(7-21/22:00),心都寒,點解會咁付出,幫人打工

做壞規矩嘅垃圾

做過6day 你說知5day既好

好多連 有MPF 7日annual 放紅日都係benefit黎

馬死落地行，因為你身在福中不知福

屌,我成日問身邊既人呢個問題
次次都冇人理鳩我,我仲以為係我問題

睇你自己想揾幾多嘅姐 7-9
翻六日 80蚊個鐘 照計lo 都係得29.1k
包三餐，一日食120x3
一個月食3000 計埋33k 囉
不過朝7晚9 真係差不多成個命俾左份工

如果我有老婆仔女，一日要翻14h 六日工作
心理上捱得到嘅 有寄托嘛
身理上就唔知 好辛苦架屌 講就易

5日半同6日完全無分別

番5日已經想死，仲話6日

佢地果套思想係鬼叫你窮呀頂硬上
李龍基食屎啦死仆街,唱埋呢d閪歌做壞晒規矩

返六日真係唔撚易呀，長短週半日已經覺得人生已完

你好日都見唔到老婆，老婆到時就帽你，最後你就一刀斬死哂全家

利申，講笑only

搭緊車去緊返工啦

返5 日係standard not benefits

咁你都講得好正路
不如問下一個翻14h 6日工作嘅人 仲配唔配有老婆呢？
叫下雞算啦

我都要返

見過員工福利係17天公眾假期

咁你多project 返足一星期日都正常啦 六天工作合理 休息太耐個人就會懶 係你對份工無興趣姐

講真有邊個會鍾意返工

返七日

有錢就有興趣，香港地點樣講理想

你係老闆？

咁返工返得咁辛苦咪為左叫雞咁
心靈好空虛

睇嚟似啦 屌佢阿媽 講緊狗話
一係就剛剛出嚟做嘢 好有熱誠果種

因為五天半 六天都有人肯做

似係岩岩出黎做野好有熱誠果種

個款似
事實係run project run到足 你一星期番7日都唔夠
有d freshgrad入我公司 成班放工唔走熄電腦傾計
真係葡萄死o緊t既大佬
新人做多年有仔女就唔會咁口響

6 day 42 working hour
5 day 45 working hour

又點揀?

早起身6days,唔係咁都要諗呀.係公司r多1個鐘無咩問題

一個月返多4日有5千 除返開就一日1000

你返地盤架？

搵份5天工作25000

好主意

強積金都當係福利

咁如果5日半長短有25000

5日就20000，你地點選

爬下文，我問過

咁要比較埋工種同福利
不過前者都唔一定6 day嘅

後生既 點都揀25000

其實好多散工返足一日都有成千蚊
5000蚊4日其實唔算好多
你求奇打份工假期再去炒散人工夠高啦
唔洗抖咩

師兄份工係最低工資?

( Show Blocked User - 胸中服務員 )

起身放工搭車個到冇左幾多個鐘？

揀六日高人工d，下份工可以叫高d
返夠一排轉工

咪係 後生真係寧願高人工d
叫價都高d
話20000個d，做兩年都未必上到25000

講真，邊有人想捱先得㗎。但係大學畢業已經一身債，又要俾家用，重要儲錢結婚 唯有襯後生，捱得就捱

痴線而家條問題重點係呢度咩
好明顯條問題重點係日子vs人工
你唔好假設埋份工係地盤你唔夠體力返六日啦咁

返九個鍾有十五分鐘抖

free shuttle bus 都係benefit

趁後生捱下啦

講到肯捱老左就一定有福享咁
隨時捱一世呀

之前d人一聽到我一星期返5日 星期六日放假
就話 嘩咁好既 有得放假

利申個陣返緊$4x一粒鐘既暑期工 賣埋條命好唔好

番六日

咁梗係寧願每個星期返多日
多5000

即係返足廿年你都唔洗諗買樓呀
咁不如放假休息下好過啦

人地歐洲研究緊4天工作
港豬研究緊6-7天工作

5天工作係基本黎
我真係唔明點解工作要6天

而家番緊份工一星期番4日
以前啲番工一星期番6日都唔知自己點解頂得順
而家叫我番5日都叫救命，唔好話番6日
番6日真係無哂生活,放假用哂黎訓覺

可唔可以透露下咩工種

返六日除非補返52日年假
否則不了

梗係番五日啦
試過番5日，5.5日（長短周）6日長短週既工
番過就知六日好難捱
當你番左六日工、星期日根本唔會想出街
無晒work life balance

幾錢一個月先？

呢句好中
返左六日工，星期日仲邊有力出街呀
返左一年六日工，我覺得自己冇哂人生樂趣

無時間用咪可以儲多D
我以前都係咁諗
人工高捱一兩年係OK的

6日就算啦
當去7日旅行,請假都要請多人一日

番6日，賤過狗！

放一日假同冇放冇分別
前一晚夜訓少少
第日起身已經冇左半日

人值得 命中減少幾秒 多買一隻錶

唔講太詳細,驚自爆
動物界 ,27-28k

屌 羨慕死人咩

所以跟本就要立法最低工時啦
不過啲僱主實耍手擰頭啦
1星期番6日真係無生活可言
咁樣除左工作同訓覺,人生仲有啲咩？

皇恩浩盪，謝主隆恩

有多5000先算啦

呢個post引撚哂d港奴同閪老細出黎

呢d係既

屌你老母 有得研究我研究1天工作呀
問題研唔研究到至得放低粒膠好撚勁咩

之間返私人工做6日真係人都癲 仲成日ot

入左政府 宜家雖然都成日ot但5day。。完左d case可以放compen去個大旅行

要work又要life 首選政府工

番六日工，果日假根本放左都無感覺

穿梭巴士都係福利

總站 : 地獄

有錢冇命洗

屌
唔怪得成日星期六出街都咁多人啦
就係因為你班五天工作撚

Ot有補水都係benefit

唔睇呢個post都唔知咁多人係香港5天

利: 長短週
上面25k vs 20k嘅問題
我揀前者 因為我睇錢好重
試過連續返兩個幾月唔放放假狂揾錢

按章都係爭取權益
痴晒線
番工啦香港人

你估你唔放搵十萬一個月就話姐 咪又係供唔到樓

岩啊sleep is for the weak!!!!!!!!!!!!!!
應該24小時stand by

有樓 多過一間
好多相關POST都提過下

老細以時薪港幣十五蚊招聘員工:
英國人向政府舉報懷疑有人非法聘請奴隸，香港人開始研究應否為最低工資立法但又擔心公司因要達到最低工資要求而倒閉

老細要求準時上班可惜當天鐵路系統發生故障:
西班牙人向老細要求請假半天並到Starbuck嘆咖啡，等鐵路回復正常再施施然返公司，香港人蜂擁衝出地鐵站揾車搭，有人更因爭的士而發生毆鬥

老細於下班後以email+whatsapp瘋狂轟炸員工並委派工作:
德國人考慮立法禁止僱主於工時外以電郵或社交網絡騷擾員工，香港人秒回老細表示明日上班前將工作完成並會提早一小時將file交到老細枱頭俾佢準時九點開會用

老細要求開OT並提供1.5倍人工作為補水:
意大利人拍枱向老細表示采你都有味並立刻執嘢準時收工，香港人向老細叩頭讚美公司闊佬並表示願意加班至凌晨十二點

老細拒絕加薪要求:
加拿大人開始按章工作並威脅發起野貓識罷工行動，香港人表示做人不應斤斤計較應為公司大局著想，因為老細已經俾咗好多機會大家學嘢，要感恩

老細因管理不善導致公司虧損，然後以精簡架構為由裁減低層員工以及凍薪並取消年終花紅(管理層例外):
美國人向老細集體訴訟迫使公司庭外和解，得以復職並獲得天文數字賠償，香港人表示自願減薪三成並做埋隔籬位嗰份哀求不要被裁

老細要求更改合約增加每週工時:
法國人聯同工會發起全國大罷工並演變成暴動，香港人詢問老細可否於星期六全日上班以減輕每天工作量，老細同意但提出每日午膳時間須縮短為45分鐘

老細強迫員工轉為自僱:
台灣人聯絡傳媒公開老細惡行並發起全台杯葛黑心企業，香港人發起傍晚六點收工後穿黑衫於公司門外默站抗議

老細要求全日24小時on call，無償OT，取消每日午膳時間，去廁所要打卡，遲到早退扣人工兼病假要扣annual leave:
日本人: 我撑不住了，要去自殺
香港人: 這好像有點不合理

失敬巴打做邊行做到一日供到樓我唔驅

主要係靠當年炒大陸樓
時勢做英雄 岀世得早all in黃崗 崗夏
近年黃貝嶺都起新樓 但已經好貴

之前返intern
返6日 每日0800-1800
6k
比狗做

超級奴性 講到一個人好多project係好合理咁 多project到工時內無可能做得曬既話，已經唔正常啦。根本做唔曬既話，人道既解決方法係加人手唔係叫人手OT無極限

休息太耐個人就會懶

有錢既我即刻退休發展下自已興趣啦～懶？

好過我間公司，將佢既某一業務拆開出黎當Part time paid， 但又唔可以推，搞到做足7日連公眾假期。

份工合約寫五天工作 點知中秋補假都冇放 星期六又要返 不過返工前都知呢行係咁上下
每日朝9晚9 OT無錢 其實同你返多日都差唔多

上面有人覺得我有熱誠返工
我覺得作為新人 入得間公司就要跟公司文化
間公司個個都好搏 你自然就會受其他人影響
有人覺得呢d叫奴性重 好睇你個人點睇
我覺得叫負出愈大 收獲愈大

五日半根本同返六日冇分別
好多時ot都食咗你下半日

佢仲未識抽返個身出黎睇, 係咁架啦

有啲垃圾工會寫準時出糧喺福利到添

離一離題先
垃圾科fg 而家份工13k 6day work
返10收6 聖誕新年假有公司trip 係咪已經好好

OT無錢都叫付出越多 收獲越大 如果你係收佣就話姐
朝9晚9 六日工作 根本就無人生可言

返六日十二碼, 個工時同做保安無分別

我五日半表示好想要五日

咪係 你幾撚勤力都係幫人打工咋 有時間我去做自己既野啦

因為仲有五日半,六日依類垃圾工

benefit: 有合約工作時間

歐洲好多星期五提早收工甚至研究緊四天工作
香港仲係一街垃圾6日工
尤其前線服務業D工9成仲係返6日 最仆街份糧仲低過5日工

我都係

咁撚有熱誠，唔講重以為你係腦細

唔係咁計法
應該減左生活開支，例如15000生活支出
賺20000剩得5000
賺25000剩到10000

儲錢速度快一倍

所以咪話點解其他國家4-5天工作又運作到
喺香港番4-5天好似成個香港會冧咁
外國公司就諗點樣令員工受惠提升歸屬感
香港公司就諗點樣揸乾員工一分一毫
屌你老母香港

我返五日半，星期六長短週 好過無
但我星期一到六都有part time返，星期六放左上半晝工就返下半晝part time
所以基本上係6天工作
人廢想搵多啲錢就要返兩份工

救命呀 上連登都仲有人咁奴性
唔怪得呢個世界仲有咁多六日工

如果你話有女友/準備做樓奴/養成頭家 咁返六日搵多d都仲算合理/有推動力 但單身唔洗養家真係諗唔到有咩動力 樓又係話返多日就可以早幾年買到

我既意思係話樓主如果份工寫到明六天工作 但又上連登取暖就算9數 唔想做咪辭工搵過份五天工作
而家又唔係個個星期叫你返六日
可能呢排多野做返多日好正常姐
上面班友返工無野做？ 你多野做就要OT 未做哂又趕咁當然係返多日唔放假
咩打工仔奴性重 你有冇諗過做唔哂咩後果？ 你老闆幫你執屎？ 金融業基本上無人準時放工 多野做紅日星期六日都返 新入職人工又唔高咪又係要做

上面有人quote 返我之前篇文 份工唔岩自己就會返工等放工 就會諗返工係搵錢 返工為生活需求 但你地諗下將來條路 點做到你老闆個位 為乜係間公司到做

香港人成日識怨 識投訴 唔諗下係咪自己問題 你係老闆角度諗下如果角色調轉你會點諗 再諗下老闆對你如何 平時對你好差咩
你班友成日散發負能量 而家連登好多懶人？

收皮啦傻閪依家係d老細將返5日呢d基本野當福利
返工準時係基本野
你會唔會見工果陣將準時返工當自己優點咁sell?
佢一野屌鳩你話係你本份啦

曾經返過5天 後尾都無咗

吾你老豆咩

揀6天唔係因為奴性
係睇錢重過休息
如果我大撚把錢 我會選擇唔返工
日日做 同學白己鍾意嘅野
咁都叫奴性真係戇鳩

你如5天6天一樣人工
都揀6天先叫奴性好無

基本野唔洗講既 你覺得full time就係五日
外國有full time 工返四日啦 係合約寫明都好正常
不過我贊同5day work唔係福利 係你按照合約遵守既義務
咁老闆同你講每個星期四天工作唔通又係福利咩 你返慣五日就覺得返五日係理所當然 但你要考慮埋社會上其他人係咪咁先 餐飲業 酒店業 醫護人員？

5天工作定6天定7天
其實同行業無關
睇老細同政府點管理姐

考咩啊 最好個個都或一 一星期番40個鐘 多左補水

唔夠人就請人囉 唔得就比錢補水

仲有呀, 條友都識講做唔晒啲野啦
做唔晒唔係OT O到做晒為止, 而係老細要請多啲人
唔係奴性重都唔知講咩好
再者, 你估其他行業唔想返五日呀?
個個都返六日, 唔通個個都想返六日咩?

返工啲嘢做一世都唔可能做得哂
同埋有啲人OT根本只係 efficiency 低

事實就係香港好多老闆都唔當啲打工仔係人
真心想問你去左邊個時空？

人各有志 你唔buy我果套唔緊要
好多時OT係突發性 有人交唔切d野比你 突然出左d問題 有人投訴你做錯野等等 而唔係多野得制
邊有人鐘意無啦啦OT 你既然知要做不如正面d諗

好多人都係上連登發洩壓力 之後都係照OT 照返工
我回post希望大家諗得正面d 用正面既諗法取代埋怨既諗法 咁樣相信個人會好受d

OT無錢就已經戇鳩啦, 理撚得你咩原因OT
做倉夠要OT啦, 人地咪一樣有OT錢
點撚解你嘅OT就無錢

佢地會覺得自己好做得嘢

OT無錢自己蝕撚哂都要安慰自己
我個邊你試下OT唔比錢睇下有幾多人會留低
答案係零啊 與其去搵D虛假既正能量填滿自己心靈
不如問下自己咁樣到底係自我慰藉定真心想做

無錢你都想做點解唔考慮去做義工?如果Workload多到唔OT做唔哂
點解老細唔請多個人黎做而要有意無意間去要求現職既人無償付出
Exploitation of labour就講左好多年 可惜有班人將呢樣野當係常態 而有人又甘心係到做爛市
或者你唔明我講乜 不如試下睇完Ricardo本On the Principles of Political Economy and Taxation再黎傾下啦
實質工資升幅同名義工資升幅到底點分配?到底點解咁多年黎香港可以話毫無寸進?

訓醒睇到正能樣真係忍唔住要爆

員工遲到其實代表佢訓得太好身體健康
叫d老細諗野正面d

自己都識計數啦 多5千 每個月返多5日 食飯搭車唔駛錢咩

半年 跟著返左一個月 而家又搵左兩個月

返5日都多啦，難以接受5日以上
除非做野=興趣

jobsdb見過一份job ads
上面寫benefit包括
5 days work
monthly salary

我都係六天工作，自從返左呢份工之後就變得無慾無求

OT都有人撐 on9
如果要我ot
你補番假比我算
寧願唔要錢

利伸 低下階層工
有ot工一定唔做

係香港真係慘過做狗

有得揀一定揀五日
可惜無得揀

吾你老母

呢樣真 上連登嘈無人會幫到你
呢到個個講到OT唔人道 打死唔會OT
但去到現實世界
老闆叫OT 十個真係得一個會say no

一係你就現實世界反抗
一個就學呢條友果套

平時我收工都係準時走
放左工唔會睇whatsapp(公司號碼)
唔鍾意就要身體力行
得個講字仲衰過班牛

之前返intern
返五日 每日0930-1830
無錢 仲要日日ot
老細正仆街 車錢都無

法例上要求每6天工作就有1天休息日
咁確實公司比5天工作有2天休息日係優於法例既

一個禮拜唔見一日
一年唔見52日
十年520日
廿年1040日

啲公司出$35/hr請人都係好過法例嘅

供需問題者.....
其實社會上有好多人連最低工資都冇
但唔會出聲
因為佢地知一出聲連份工都會冇埋
就係有呢D仆街政府
先會有呢D仆街僱主

最慘我做果行, 星期6先係最忙果日.
我之前做果間公司, 合約星期6係返半日, 但都OT到夜晚8-9先收工走人.
轉左公司轉左做唔同範疇嘅野, 終於有得星期6長短週同真係做半日收工.
但我都想搵D 5日工, 最慘我呢行D前輩好多人都習以為常咁講一句"做得呢行係咁GA LA"就算數, 搞到我好似好唔捱得, 唔怪得我呢行越黎越少白紙入行

終極閪公屍😡😡🖕🏿🖕🏿

做得呢行係咁GA LA

呢種心態真係...
好似永世都唔洗進步咁

衰得過有個傻仔係到唱"為兩餐乜都肯制"

睇完大家苦況

我月薪48k, 5天工作，28日大假，公司月供15%底薪做公積金，17日紅日

睇黎我已經好幸福.....需然我覺得人工都係唔夠好

岩岩出黎做野 返5日已經想死
但諗起我老豆就好似你講咁 不過1日冇做咁長

一個月冇7 8萬都唔洗只意我咁做
工時兩倍 人工雙倍都好合理

六日工 唔會考慮
好高人工都唔會做得長

人生唔係只為錢 同 工作

mpf都話係benefit嘅一定係十級西工

我老細最近先問我老頂,點解星期六日無人返工

因為老細無比錢lo

有錢或者有補假都仲可以接受